防疫基金增至300億 15億資助本地口罩生產

政府擬撥款15億資助本地廠房生產及採購4.8億個口罩

政府向立法會財委會提交的「防疫抗疫基金」撥款申請，文件指，總金額會進一步加碼至300億元，當中15億元，會用資助本地口罩生產及採購4.8億個本地口罩。當局會預留5000萬元，希望資助10間各有兩條生產線的本地廠房，每間廠房的首條生產線，會獲得300萬元資助，如果能設立多於一條生產線的話，會再多200萬元資助。每條生產線每月要生產50萬個口罩。

政府指，會以3元一個的價錢，收購本地廠房生產的口罩，合共預留了14.4億元，以購買4.8億個口罩。受資助的廠房，所產出的口罩不能出口到外地，必須供應香港市場。另外，基金會撥款8億元，予創科局研發重用口罩。

3元/個

過零百億都係用黎派比各行各業，比零售既仲多過比HA

咪臭係
大半比商家

屌你老母，政府咪撚插手，做乜衰乜

派比各行各業最on9，無生意唔需要咁多manpower咪一樣炒人，做善堂咩，要刺激消費先解決到問題

工賊會？

收割民間成果係呢個政府嘅專長
由運動員嘅獎牌 去到 科學家嘅發明
都係有彩攞先浦頭 未有彩攞跪喺度求助都當你透明 好明顯口罩生產業就快有彩攞啦

fat fat

極大機會判俾藍屍